1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Разница между var и let заключается в том, что у let область видимости блочная, а у var глобальная. 
На примере циклов, если задать let в цикле, а потом попытаться обратиться к этой переменной за пределами этого цикла, то значение 
не будет найдено. Если использовать var, то к значению переменной var можно обратиться повсеместно, вне зависимости от того, где 
она была задана. Второе отличие это то, что переменную var можно объявить до её создания, в таком случае она будет undefined, с let
так не выйдет - выдаст ошибку.
let и const имеют одинаковые свойства, кроме главного: переменная const это константа, то есть её нельзя изменить.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Потому что этот считаеться устаревшим и на данный момент существуют новые стандарты объявления переменных через let и const.